<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="5a6d96b9a020e520981bf7fe4c7af203" category="doc">Capacidad de agregar nuevos depósitos y administrar los existentes desde BlueXP</block>
  <block id="2706c3785e1f78099c28d555600c918b" category="inline-link">Vea cómo agregar nuevos depósitos de Google Cloud Storage</block>
  <block id="00079c5af8b652f708d4b2d3c217dce6" category="paragraph">Puedes ver los depósitos de Google Cloud Storage en BlueXP Canvas durante bastante tiempo. Ahora puede agregar nuevos depósitos y cambiar las propiedades de los depósitos existentes directamente desde BlueXP.<block ref="493cc79f245c411ab616a87cbaf9a9f5" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="doc">BlueXP ahora es NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">La consola NetApp , construida sobre la base BlueXP mejorada y reestructurada, proporciona una gestión centralizada del almacenamiento NetApp y de los servicios de datos NetApp en entornos locales y en la nube a nivel empresarial, brindando información en tiempo real, flujos de trabajo más rápidos y una administración simplificada, que es altamente segura y compatible.</block>
  <block id="2ef9d641d45afe99b74ad6f9a9f797ad" category="inline-link-macro">Notas de la versión de la consola de NetApp</block>
  <block id="9fad6bb6d30ac060d7377371e39b12c0" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a declaraciones de derechos de autor, marcas comerciales, patentes y más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de Marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Otros nombres de empresas y productos pueden ser marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actualizada de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de aviso proporcionan información sobre derechos de autor y licencias de terceros utilizados en el software de NetApp .</block>
  <block id="50dbf63cd0ab8144a287e5cd6a0f1de2" category="inline-link">Aviso para la consola de NetApp</block>
  <block id="c87093fc5ce0aab848deaeae14c761b9" category="paragraph"><block ref="c87093fc5ce0aab848deaeae14c761b9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b00dbab4a40e5f92b028b1318f490bfe" category="summary">Cuando su sistema Google Cloud Storage esté disponible en la página Sistemas, podrá agregar depósitos adicionales directamente desde la consola de NetApp .</block>
  <block id="19f54385373bc28f865c148e37d5418a" category="doc">Agregar depósitos de Google Cloud Storage</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="287a29ef66672b675a81b422726252bc" category="list-text">Desde la página Sistemas, haga doble clic en el sistema Google Cloud Storage para ver la página Descripción general de los depósitos de Google Cloud Storage y haga clic en *Agregar depósito*.</block>
  <block id="7905235e0b9d47c87993bfcf15c3dd50" category="paragraph">Se muestra la página _Agregar depósito_.</block>
  <block id="6c2ed49d2a85251adbf8725c16c45ceb" category="list-text">Ingrese la información requerida en la sección _Detalles del proyecto_.</block>
  <block id="194614c2947472789a89fac4e726468f" category="inline-link">Consulte la documentación de Google Cloud para conocer los requisitos de nombres.</block>
  <block id="b2f55361a886d6f0b36b44efac73809c" category="list-text">*Nombre del depósito*: ingrese el nombre que desea utilizar para el depósito.<block ref="da6b1c222d0c064c1a3f413b6b25cbe5" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="380bfdc134190af310ad2f9812d7569f" category="inline-link">como se describe en esta página</block>
  <block id="10783e0686d7dbd7441b4301ff235c15" category="list-text">*Proyecto de Google*: seleccione el proyecto de Google que será el propietario del depósito.  Este puede ser el proyecto principal donde se implementó el agente de consola o puede ser un proyecto diferente.  Si no ve ningún proyecto adicional en la lista desplegable, entonces aún no ha asociado la cuenta de servicio de la consola de NetApp con otros proyectos.  Vaya a la consola de Google Cloud, abra el servicio IAM y seleccione el proyecto.  Agregue la cuenta de servicio con el rol de consola de NetApp a ese proyecto.  Necesitarás repetir este paso para cada proyecto.  NOTA: Esta es la cuenta de servicio que configuró para la consola de NetApp .<block ref="2da5c878c49e0ecce833e4a86e81840d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="eedf77fc8235e2e5eb0da421ae8d0247" category="inline-link">Consulte la documentación de Google Cloud para obtener más información sobre las etiquetas.</block>
  <block id="411b919f3c21616c0b2321f41ce011a4" category="list-text">*Etiquetas*: Las etiquetas son metadatos para sus recursos de Google Cloud.  Puede agregar hasta 10 pares clave:valor de etiqueta al crear un depósito. <block ref="0e6126ee9764c5d28fc4a15def587b1a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9ff937073a30d0158ea6edb334cda923" category="list-text">En la sección _Ubicación_, seleccione el tipo de ubicación y la región (o regiones) donde se creará el depósito.  Puede seleccionar entre tres tipos diferentes de ubicaciones.</block>
  <block id="8af28f8050add88f47663e63eaac80fb" category="cell">Si selecciona "Tipo de ubicación"...</block>
  <block id="48608c1c17bfe6c3f06fc0b6acd8f2b1" category="cell">Luego seleccione...</block>
  <block id="f447ac856e7e72435904956e3b15f433" category="cell">Región</block>
  <block id="050051186b7e5077272a4128900bbb87" category="cell">Una sola región del campo "Regiones disponibles".</block>
  <block id="39596571d4cbd3605dda58ae43af1ad6" category="cell">Doble región</block>
  <block id="62510367db3ad2deb1fb7fdf1bc760bd" category="paragraph">La ubicación geográfica (un solo continente) en el campo "Ubicaciones disponibles" y, a continuación, seleccione dos regiones en el campo "Regiones disponibles".</block>
  <block id="488320291e74e62a9a9f44ac6ad381ac" category="paragraph">Puede habilitar la "Replicación Turbo" si desea garantizar la redundancia geográfica para todos los objetos recién escritos dentro de un objetivo de 15 minutos.</block>
  <block id="5c138f4c6c585c383a0333e3473c0151" category="cell">Multiregión</block>
  <block id="d87d892388ed01d62c842ab0d4b20914" category="cell">La multiregión geográfica del campo “Multiregiones disponibles”.</block>
  <block id="5d2b6b20c6fc689def52e67bb5d76881" category="inline-link">Consulte la documentación de Google Cloud para obtener más información sobre las ubicaciones de los buckets.</block>
  <block id="4d7a3d667510ec48f352d3a342435207" category="paragraph">Tenga en cuenta que todos los datos de almacenamiento en la nube son redundantes en al menos dos zonas dentro de al menos un lugar geográfico tan pronto como los carga.<block ref="4005711632a12fe6fcf58a90e24df63b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="adec7d77889fd386d1dba439d7880387" category="list-text">En la sección _Clase de almacenamiento_, seleccione la clase de almacenamiento que se utilizará para los objetos en su depósito.  Puede seleccionar entre cuatro clases de almacenamiento o puede seleccionar _Autoclass_ y Google ajustará la clase según sea necesario.</block>
  <block id="0700b2a48cd9df13092d646eb73f8e72" category="list-text">*Estándar* - Ideal para datos a los que se accede con frecuencia (datos "activos") o que se almacenan solo por breves períodos de tiempo.</block>
  <block id="47afed63da1eda0747061acedfa13bc3" category="list-text">*Nearline*: un servicio de almacenamiento de bajo costo y gran durabilidad para almacenar datos a los que se accede con poca frecuencia.</block>
  <block id="514749164593d95d5cb0efb3cef1ac3e" category="list-text">*Coldline*: un servicio de almacenamiento muy duradero y de muy bajo costo para guardar datos a los que se accede con poca frecuencia.</block>
  <block id="7e192c3927446c770a9a197b833db414" category="list-text">*Archivo*: el servicio de almacenamiento más económico y altamente duradero para archivado de datos, respaldo en línea y recuperación ante desastres.</block>
  <block id="001efc5d061c01c6f797e63f75c59540" category="list-text">*Autoclass* - Transfiere automáticamente los objetos de su bucket a las clases de almacenamiento adecuadas según el patrón de acceso de cada objeto.</block>
  <block id="1ffab1cad4161c47ed0ef1b8b664bccd" category="inline-link">Consulte la documentación de Google Cloud para obtener más información sobre las clases de almacenamiento.</block>
  <block id="c16686547431ba96defb7b0f07990f17" category="paragraph">El costo y las tarifas de recuperación son diferentes para cada clase de almacenamiento.<block ref="a9049d892eab54a581496747db354f33" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="b8f397da70b175c5a66f1bef0e198375" category="list-text">En la sección _Protección_, elija si desea utilizar alguna herramienta de protección de datos para proteger los objetos en el depósito, o alguna configuración de cifrado de datos para proteger el acceso a sus datos.</block>
  <block id="ceecb6d1abb638dbc2b05ef4dfd195b0" category="paragraph">*Herramientas de protección de datos*</block>
  <block id="370037bbc04e6fe7ab6482e9f6b614b4" category="list-text">*Ninguno*: de manera predeterminada, no hay herramientas de protección habilitadas en el depósito.</block>
  <block id="6a329eee8ecb754ee4d24917156a03df" category="list-text">*Control de versiones de objetos*: el control de versiones de objetos es un medio para mantener múltiples versiones de un objeto en el mismo contenedor.  El depósito conserva una versión de objeto no actual cada vez que se actualiza, reemplaza o elimina una versión de objeto activo, manteniendo de forma continua una versión protegida del objeto.  Al seleccionar "Control de versiones de objetos", puede especificar dos opciones:</block>
  <block id="4664f5efbac0c00ddc9a84ac4ee37b4f" category="list-text">*Número máximo de versiones por objeto*: ingrese el número de versiones no actuales por objeto que se crearán.</block>
  <block id="4092e2c83312d8c50d7db8ca190293b1" category="list-text">*Caducar versiones no actuales después de* - Ingrese la cantidad de días después de los cuales se eliminarán los objetos más antiguos y no actuales.</block>
  <block id="d85646dfcad0e7028cc1167688339ca6" category="list-text">*Política de retención*: una política de retención garantiza que todos los objetos actuales y futuros en el depósito no se puedan eliminar ni reemplazar hasta que alcancen la antigüedad definida en la política de retención.  Al seleccionar "Política de retención", puede especificar dos opciones:</block>
  <block id="0dd86d86f87c4d7e5bc9b3f9ec499c69" category="list-text">*Conservar objetos durante*: ingrese la cantidad de segundos, días, meses o años que se conservarán los objetos.</block>
  <block id="e98ba97e374f06c4a2176b123d2b6a51" category="list-text">*Marco de tiempo*: seleccione si el tiempo está en segundos, días, meses o años.</block>
  <block id="b00f87e888861bba96aa7b0d5a5715a4" category="inline-link">Más información sobre el control de versiones de objetos</block>
  <block id="ff0c2266ee933292fe4564008ae30a52" category="inline-link">Más información sobre las políticas de retención</block>
  <block id="0b5616579f6f22614eee8d14dddb8431" category="paragraph">Las herramientas de protección de políticas de retención y control de versiones de objetos no se pueden habilitar al mismo tiempo.  Consulte la documentación de Google Cloud para<block ref="6c936e872cf9f9db10ad17b0ad1f1def" category="inline-link-rx"></block> , y<block ref="95ae46b399b1a6e153ff9c25d6560bbd" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="969337c37786da417489bc2eb0b57a39" category="paragraph">*Herramientas de cifrado de datos*</block>
  <block id="bea9ae28243279b4d72ca9ec76d4819d" category="list-text">*Clave de cifrado administrada por Google*: de forma predeterminada, se utilizan claves de cifrado administradas por Google para cifrar sus datos.</block>
  <block id="6519ac9fad5ea16668ccd56b326ee11c" category="list-text">*Clave de cifrado administrada por el cliente*: puede utilizar sus propias claves administradas por el cliente para el cifrado de datos en lugar de utilizar las claves de cifrado predeterminadas administradas por Google.  Si planea utilizar sus propias claves administradas por el cliente, deberá haberlas creado previamente para poder seleccionar las claves en esta página.</block>
  <block id="4857078b6c32702e67177b54fbfbcc6b" category="paragraph">Las claves pueden estar en el mismo proyecto que el depósito, o puedes seleccionar un proyecto diferente.</block>
  <block id="7b2e299027f9ee1fde4dc8e0187b6d09" category="inline-link">Más información sobre las claves de cifrado administradas por Google</block>
  <block id="9a827fef64d338d7c253c4d9091f5a17" category="inline-link">Más información sobre las claves de cifrado administradas por el cliente</block>
  <block id="132d50bb589ed611fc56705df8d56633" category="paragraph">Consulte la documentación de Google Cloud para<block ref="39187e739414effbe981ed478223343d" category="inline-link-rx"></block> , y<block ref="895220e894f0ac66488c9a432691b1a2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a213be5d3f4ac9e5115a58f090c817fa" category="list-text">Haga clic en *Agregar* y se creará el depósito.</block>
  <block id="b74d23cf93d017ed91b8cfcafc4134a4" category="summary">Cuando su sistema Google Cloud Storage esté disponible en la página Sistemas, podrá cambiar algunas propiedades del depósito directamente desde la consola de NetApp .</block>
  <block id="0d3b4d3bc62973f2ef853118ee87b964" category="doc">Cambiar la configuración del depósito de Google Cloud Storage</block>
  <block id="9547288cf6d11c5ef51962ab79d5a30e" category="paragraph">Tenga en cuenta que no puede cambiar el nombre del depósito, el proyecto de Google ni la configuración de protección.</block>
  <block id="c1e90160a62fa1921449efb18231f40d" category="paragraph">Las propiedades del depósito que puedes cambiar incluyen:</block>
  <block id="0aafb11c2a9f47a75e18667cde3cece4" category="list-text">Clase de almacenamiento para todos los objetos futuros en el bucket.</block>
  <block id="72bd4cff8828b9b49bc10220337d407f" category="list-text">Puede elegir agregar, editar y eliminar etiquetas a los objetos en el depósito.</block>
  <block id="dd7724034a0925357748c9ddcf14157b" category="list-text">Modo de replicación turbo: solo si el depósito está en una ubicación de doble región.</block>
  <block id="8844ea245d7c08ab2233754002d80b15" category="inline-image-macro">el botón de tres puntos más</block>
  <block id="9012b6afbfadbefb81dcfb8d275f58b2" category="paragraph">Puede cambiar estas configuraciones de depósito directamente desde la consola de NetApp haciendo clic en<block ref="98246678a6b4f53f828068ceb430dd9d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y luego *Editar detalles del depósito* para un depósito.</block>
  <block id="70635430b5bafdf9d4311deb47f5ed05" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo seleccionar el botón Editar detalles del depósito para editar las propiedades del depósito.</block>
  <block id="aaa709f9b07e2de4b60aa905da9d6adb" category="paragraph"><block ref="aaa709f9b07e2de4b60aa905da9d6adb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="916e3861b96153c8e1d8fc7e7e7fa50d" category="section-title">Cambiar la clase de almacenamiento</block>
  <block id="5900950ec7ca39afee0db6a7937f3d93" category="paragraph">La sección de clase de almacenamiento le permite realizar solo ciertos cambios:</block>
  <block id="9d0ff57fc0479c3dc721bbe8eb604106" category="list-text">Si se seleccionó _Autoclass_ cuando se creó el depósito, puede deshabilitar Autoclass y seleccionar otra clase de almacenamiento.</block>
  <block id="0fff26e35bfce134ffa24b2a89404acd" category="list-text">Si se seleccionó otra clase de almacenamiento cuando se creó el depósito, puede cambiar a cualquier otra clase de almacenamiento, excepto _Autoclass_.</block>
  <block id="b31bca7910ed7b9bac2229bc615803c4" category="paragraph">Los objetos que estaban en una clase diferente permanecerán en esa clase, pero cualquier objeto nuevo usará la nueva configuración de clase.</block>
  <block id="b2dc0bd2780cad5457c930c2480da552" category="section-title">Agregar o cambiar etiquetas para los objetos en el depósito</block>
  <block id="b5f1adffd55f74c60105b86fe9d99627" category="paragraph">Las etiquetas son metadatos que puede utilizar para agrupar recursos para identificar aplicaciones, entornos, regiones, proveedores de nube y más.  Las etiquetas constan de una clave y un valor.  Puede agregar etiquetas a un depósito para que se apliquen a los objetos cuando se agreguen al depósito.  También puede cambiar y eliminar etiquetas y valores de etiquetas.</block>
  <block id="d60c0fbf7391096036689ddd23626717" category="paragraph">Después de agregar o editar una etiqueta, haga clic en *Aplicar* para guardar los cambios.  Si desea agregar más etiquetas, haga clic en *Agregar nueva etiqueta*.  Puede agregar hasta 10 etiquetas por contenedor.</block>
  <block id="949467ad042814d4c76b24fca2f4ac9b" category="section-title">Cambiar si la replicación turbo está habilitada en ubicaciones de doble región</block>
  <block id="ae7421788bf0ad960e56c7c6a19bd130" category="paragraph">Si el depósito está en una ubicación de doble región, puede habilitar o deshabilitar si el modo de replicación turbo está habilitado o deshabilitado.  La "replicación turbo" le permite garantizar redundancia geográfica para todos los objetos recién escritos dentro de un plazo de 15 minutos.</block>
  <block id="1abde1bd568332a66f7560bab9c6abf7" category="paragraph">No se pueden cambiar otros detalles de ubicación una vez creado el depósito.</block>
  <block id="a0b50004b97c7a4f46385276d68e34a7" category="summary">Cuando descubre depósitos de Google Cloud Storage en la consola de NetApp , puede usar los servicios de datos de NetApp para realizar copias de seguridad, organizar en niveles y sincronizar datos.</block>
  <block id="fd34ce45befcc2d966ed75e41ee9ec98" category="doc">Utilice los servicios de datos de NetApp con los buckets de Google Cloud Storage</block>
  <block id="6eec2824293226fbb73f35f2f970313a" category="list-text">Utilice * NetApp Backup and Recovery* para realizar copias de seguridad de los datos de sus sistemas ONTAP locales y Cloud Volumes ONTAP en el almacenamiento de objetos de Google Cloud.</block>
  <block id="b664cd749debb1660d94de21917e9bcf" category="paragraph">Para comenzar, vaya a la página Sistemas y arrastre y suelte un sistema ONTAP local o Cloud Volumes ONTAP en su sistema Google Cloud Storage.</block>
  <block id="c08915205c4a9681660dba7a6f50b538" category="inline-link">Obtenga más información sobre cómo realizar copias de seguridad de los datos de ONTAP en Google Cloud Storage</block>
  <block id="9533c54f00ea1d4d66844f3405b6c4ce" category="paragraph"><block ref="5d3ceb9b500f2ef5287b2cf7f8b4b49b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ddabeb67c8c21fe25d7edc559236bd81" category="list-text">Utilice * NetApp Cloud Tiering* para organizar en niveles los datos inactivos desde los clústeres ONTAP locales al almacenamiento de objetos de Google Cloud.</block>
  <block id="6457c6499bcca5ff6b6101b3924b3ccf" category="paragraph">Para comenzar, vaya a la página Sistemas y arrastre y suelte un sistema ONTAP local en su sistema Google Cloud Storage.</block>
  <block id="5a40e1765360a8aab7fbfc4293b302ed" category="inline-link">Obtenga más información sobre cómo organizar los datos de ONTAP en niveles en Google Cloud Storage</block>
  <block id="183dff5fb1ffd100c58928070e663e23" category="paragraph"><block ref="6ca93414812da4fe368837198fd5604b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="dc07e5f0fdc4b5b5e0c100b3eb6868ed" category="list-text">Utilice * NetApp Copy and Sync* para sincronizar datos hacia o desde los depósitos de Google Cloud Storage.</block>
  <block id="fc6687e5fc363c86ac8b9915c21c9fe7" category="paragraph">Para comenzar, vaya a la página Sistemas y arrastre y suelte el sistema de origen en el sistema de destino. Su sistema de almacenamiento en la nube de Google puede ser el origen o el destino.</block>
  <block id="82881e5f80de8e3590c1cf4dac16c6e8" category="paragraph">También puede seleccionar su sistema de Google Cloud Storage y hacer clic en *Copiar y sincronizar* en el panel Servicios para sincronizar datos hacia o desde los depósitos de Cloud Storage.</block>
  <block id="7424858b35d2a117bda2b2aad954a43a" category="inline-link">Obtenga más información sobre el servicio de copia y sincronización de NetApp</block>
  <block id="de55534e3d256b506c871b32b3a04544" category="paragraph"><block ref="2780643f58a564704910545a96ecd829" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e48486c33f71dc8e173adb6c6fc66485" category="summary">NetApp proporciona soporte para NetApp Console de distintas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtener ayuda</block>
  <block id="2feeca48692986e9cc471ec61f847fca" category="paragraph">NetApp proporciona soporte para NetApp Console y sus servicios en la nube de diversas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Obtenga soporte para un servicio de archivos de un proveedor de nube</block>
  <block id="317cbd2c4fdbfd06a6c66bcd3f57d7ad" category="paragraph">Para obtener asistencia técnica relacionada con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte la documentación de ese producto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="list-text"><block ref="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="153836c062a78213f2aa165322254aa4" category="list-text"><block ref="153836c062a78213f2aa165322254aa4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link-macro">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="0d592360c983f234b130127efee38805" category="list-text"><block ref="0d592360c983f234b130127efee38805" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="68e6fe8cde496154d24fd032b4262070" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico para NetApp y sus soluciones de almacenamiento y servicios de datos, utilice las opciones de soporte que se describen a continuación.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de autosuficiencia</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="5bb94d173380c00577f5e04b6f26bb94" category="paragraph">La documentación de la consola de NetApp que estás viendo actualmente.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0e20091afcea2d83d0033a933ba85092" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de NetApp para encontrar artículos útiles para solucionar problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="777d75a90b107e4f18469f82c4f81fe2" category="paragraph">Únase a la comunidad de la consola de NetApp para seguir las discusiones en curso o crear otras nuevas.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Antes de empezar</block>
  <block id="c406bf0ac8ac87bc5bb7132a7351b2ae" category="inline-link">Aprenda a administrar las credenciales asociadas con su inicio de sesión en la consola</block>
  <block id="377118f28487e70bd456993144b72fc7" category="list-text">Para utilizar la función *Crear un caso*, primero debe asociar sus credenciales del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de la consola.<block ref="68c4321a756e3ffe955b62cff6fea46d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si está abriendo un caso para un sistema ONTAP que tiene un número de serie, entonces su cuenta NSS debe estar asociada con el número de serie de ese sistema.</block>
  <block id="0ab80a63088581d58dcf067051f4c894" category="list-text">En la consola de NetApp , seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Seleccione *Llámenos* si desea hablar con alguien por teléfono. Serás dirigido a una página en netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puedes llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Seleccione *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista de soporte de NetApp :</block>
  <block id="a1123cd59d7bd876c080c33906ae65ce" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, * NetApp Console* cuando es específico de un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidad dentro de la consola.</block>
  <block id="987df7518e2afb50a860647c832afd13" category="list-text">*Sistema*: si corresponde al almacenamiento, seleccione * Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y luego el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="8f8e8a86e5f52b6186a37bdf266c4320" category="paragraph">La lista de sistemas está dentro del alcance de la organización de la consola y del agente de consola que ha seleccionado en el banner superior.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad del caso*: elija la prioridad del caso, que puede ser Baja, Media, Alta o Crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre estas prioridades, pase el mouse sobre el ícono de información junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: proporcione una descripción detallada de su problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que realizó.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Ingrese direcciones de correo electrónico adicionales si desea informar a otra persona sobre este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Adjunto (opcional)*: cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp .</block>
  <block id="77c89527ec8a9f89b24c5579d19b3b4b" category="paragraph"><block ref="77c89527ec8a9f89b24c5579d19b3b4b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con su número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y se comunicará con usted pronto.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Configuración &gt; Cronología* y buscar acciones llamadas "crear caso de soporte". Un botón en el extremo derecho le permite expandir la acción para ver detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que encuentres el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso contra el servicio seleccionado"</block>
  <block id="178fdaf97b1d1577437f11ee9d5e5229" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la empresa registrada con la que está asociada no son la misma empresa registrada para el número de serie de la cuenta de la consola de NetApp (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede buscar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico a<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e1100b46295d42ed50ba7a4630710164" category="section-title">Gestione sus casos de soporte</block>
  <block id="316508a3483178100806a9d44b49aba2" category="paragraph">Puede ver y administrar casos de soporte activos y resueltos directamente desde la Consola. Podrás gestionar los casos asociados a tu cuenta NSS y a tu empresa.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">El panel de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que usted proporcionó.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su empresa en función de su cuenta de usuario NSS.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados en la tabla reflejan los casos relacionados con la vista que usted seleccionó.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o eliminar columnas de interés y puede filtrar el contenido de columnas como Prioridad y Estado. Otras columnas sólo proporcionan capacidades de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Vea los pasos a continuación para obtener más detalles.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">A nivel de caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar notas de caso o cerrar un caso que aún no esté en estado Cerrado o Pendiente de cierre.</block>
  <block id="9163e8bca6fd93c080d35ab49e3efdfa" category="list-text">En la consola de NetApp , seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="2019fd19051c3ef493dbbb9ca65bab87" category="list-text">Seleccione *Administración de casos* y, si se le solicita, agregue su cuenta NSS a la consola.</block>
  <block id="75e54e3a6fdbf43ed890669e079d7594" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra los casos abiertos relacionados con la cuenta NSS que está asociada con su cuenta de usuario de la consola. Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página de *administración de NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifique opcionalmente la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, seleccione *Ver* para ver todos los casos asociados a su empresa.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un período de tiempo diferente.</block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrar el contenido de las columnas.</block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que aparece en la tabla</block>
  <block id="8ac6be88c1aa79062825a147fb263b0e" category="list-text">Cambie las columnas que aparecen en la tabla seleccionando<block ref="500a336e7ba1c54bcffba4e27bda4eb6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y luego elegir las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Un icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla.</block>
  <block id="049b7b9fab1242f5e715952973c9474d" category="list-text">Gestionar un caso existente seleccionando<block ref="7381d9baeaf62eb099ce84f1a21ed5ca" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccionando una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver detalles completos sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas del caso*: proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *Cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: proporcione detalles sobre el motivo por el cual está cerrando el caso y seleccione *Cerrar caso*.</block>
  <block id="6269943bbab503c57445a47b04897eaa" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp , debe agregar una cuenta del sitio de soporte de NetApp a la consola de NetApp y luego registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir asistencia</block>
  <block id="776abbf4d80cbef17bd3c86ff37b2257" category="paragraph">Es necesario registrarse para recibir soporte técnico específico para la consola de NetApp y sus soluciones de almacenamiento y servicios de datos. También es necesario registrarse para obtener soporte técnico para habilitar flujos de trabajo clave para los sistemas Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="ba4e23e03f4354a0f1ef2781272c8477" category="paragraph">Registrarse para recibir soporte no habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de un proveedor de nube. Para obtener asistencia técnica relacionada con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de ese producto.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Descripción general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho a recibir ayuda:</block>
  <block id="869a868c87f6fb61410cfd773b4f1bab" category="list-text">Registrar el número de serie de su cuenta de la consola de NetApp (su número de serie 960xxxxxxxxx de 20 dígitos ubicado en la página Recursos de soporte en la consola).</block>
  <block id="be0b51de4268d87101344aa0368b4403" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de la Consola. Cada cuenta de consola debe estar registrada.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de nube (son números de serie 909201xxxxxxxx de 20 dígitos).</block>
  <block id="3cf9fb70d6921dd90583621f028a395f" category="paragraph">Estos números de serie se conocen comúnmente como _números de serie PAYGO_ y son generados por la consola de NetApp en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="bf516b6498e37e816d29ae43ae132f74" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funciones como la apertura de tickets de soporte y la generación automática de casos. El registro se completa agregando cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a la consola como se describe a continuación.</block>
  <block id="ba5983207e417797fefd5b9374ab4a97" category="section-title">Registrar la consola de NetApp para obtener soporte de NetApp</block>
  <block id="dcb7105ba6e3d9411b05e726848feb80" category="paragraph">Para registrarse para recibir soporte y activar el derecho a soporte, un usuario de su cuenta de consola de NetApp debe asociar una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de consola. La forma de registrarse para el soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta NSS</block>
  <block id="ed5bddb699a442b85bc1bb8e1516fe57" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta NSS, simplemente necesita registrarse para recibir soporte a través de la consola.</block>
  <block id="76bc427c3d9c4b81dc353078b942f991" category="list-text">Seleccione *Administración* &gt; *Credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="e9451600769b4bf4b20ca941ba9e6d19" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga las instrucciones de autenticación del Sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro fue exitoso, seleccione el ícono de Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="1d4ea9fd10f6cfcd6f6fe1f861d354a4" category="paragraph">La página *Recursos* debería mostrar que su cuenta de consola está registrada para recibir soporte.</block>
  <block id="afe8240ca62f4b72006980ff64d371b8" category="paragraph">Tenga en cuenta que otros usuarios de la consola no verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión. Sin embargo, eso no significa que su cuenta no esté registrada para recibir soporte. Siempre que un usuario de la organización haya seguido estos pasos, su cuenta quedará registrada.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Soy cliente actual pero no tengo cuenta NSS</block>
  <block id="42eaca1e1c2d9e1f04e932eeaa6d129d" category="paragraph">Si es un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes pero _no_ una cuenta NSS, debe crear una cuenta NSS y asociarla con su inicio de sesión de la consola.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuario del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp completando el<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario apropiado, que normalmente es *Cliente de NetApp /Usuario final*.</block>
  <block id="bd33c4539c7d6985f6edafd4a4f2ba1d" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta de la consola (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="9b1f48f88cd439b7a50fe3e76eb8a853" category="list-text">Asocie su nueva cuenta NSS con su inicio de sesión de la consola completando los pasos a continuación<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Completamente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es nuevo en NetApp y no tiene una cuenta NSS, siga cada paso a continuación.</block>
  <block id="e7e9f49f4584c68b9d97c578e73b7583" category="list-text">En la parte superior derecha de la Consola, seleccione el ícono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Localice el número de serie de su ID de cuenta en la página de Registro de soporte.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda donde Soporte es la primera opción que aparece</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navegar a<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> y seleccione *No soy un cliente registrado de NetApp *.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Llene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *Línea de productos*, seleccione *Administrador de nube* y luego seleccione su proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta del paso 2 anterior, complete la verificación de seguridad y luego confirme que leyó la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón proporcionado para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de revisar sus carpetas de correo no deseado si el correo electrónico de validación no llega en unos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Al confirmar, se envía su solicitud a NetApp y se recomienda que cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp .</block>
  <block id="a2454703f88e5bf5b433ae850a87151b" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería comunicarse con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación único para nuevos usuarios.</block>
  <block id="629757336278be576456cf315303b178" category="paragraph">Una vez que tenga su cuenta del sitio de soporte de NetApp , asocie la cuenta con su inicio de sesión de consola completando los pasos a continuación.<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Asociar credenciales NSS para la compatibilidad con Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="f22d1a855e255746a6b925a3b22f7838" category="paragraph">Es necesario asociar las credenciales del sitio de soporte de NetApp con su cuenta de consola para habilitar los siguientes flujos de trabajo clave para Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registro de sistemas Cloud Volumes ONTAP de pago por uso para obtener soporte</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para activar el soporte para su sistema y obtener acceso a los recursos de soporte técnico de NetApp .</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Implementación de Cloud Volumes ONTAP cuando trae su propia licencia (BYOL)</block>
  <block id="f3cd224f9506684fa3b5e2b89b2a566c" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para que la consola pueda cargar su clave de licencia y habilitar la suscripción por el período que compró. Esto incluye actualizaciones automáticas para renovaciones de plazos.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Actualización del software Cloud Volumes ONTAP a la última versión</block>
  <block id="daf104544b5203a46e1580e1b8583f1f" category="paragraph">La asociación de credenciales NSS con su cuenta de consola de NetApp es diferente a la asociación de una cuenta NSS con un inicio de sesión de usuario de consola.</block>
  <block id="5bc1315a63455544e7a917a7cc968939" category="paragraph">Estas credenciales de NSS están asociadas con su ID de cuenta de consola específica. Los usuarios que pertenecen a la organización de la Consola pueden acceder a estas credenciales desde *Soporte &gt; Administración de NSS*.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede agregar una o más cuentas NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de socio o revendedor, puede agregar una o más cuentas NSS, pero no se pueden agregar junto con cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Seleccione *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Cuando se le solicite, seleccione *Continuar* para ser redirigido a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Entra ID como proveedor de identidad para servicios de autenticación específicos de soporte y licencias.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico y contraseña registradas en el sitio de soporte de NetApp para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="7687b0a57d5cb728d9fb892dfc814715" category="paragraph">Estas acciones permiten que la consola utilice su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">La cuenta NSS debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal). Puede tener varias cuentas NSS a nivel de cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Solo puede haber una cuenta NSS si esa cuenta es una cuenta de nivel de socio. Si intenta agregar cuentas NSS de nivel de cliente y existe una cuenta de nivel de socio, recibirá el siguiente mensaje de error:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"El tipo de cliente NSS no está permitido para esta cuenta porque ya hay usuarios NSS de otro tipo".</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Lo mismo ocurre si tiene cuentas NSS de nivel de cliente preexistentes e intenta agregar una cuenta de nivel de socio.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Tras iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Un icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Esta es una identificación generada por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *Administración de NSS*, puede mostrar su correo electrónico desde el<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menú.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en el<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menú.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Al utilizar esta opción se le solicitará que inicie sesión nuevamente. Tenga en cuenta que el token de estas cuentas caduca después de 90 días. Se publicará una notificación para avisarle de esto.</block>
  <block id="3bd7f55fd0233105eacd5464f82bb628" category="summary">Después de instalar un agente de consola en Google Cloud, la consola de NetApp puede descubrir automáticamente información sobre los depósitos de Google Cloud que residen en la cuenta de Google donde está instalado el agente de consola.  Se agrega un sistema de almacenamiento de Google Cloud a la consola de NetApp para que pueda ver esta información.</block>
  <block id="82f74539a8232efa9fe9d44fbb820377" category="doc">Ver sus depósitos de Google Cloud Storage</block>
  <block id="b732ef530155dfaeda0229e5aa059363" category="paragraph">Después de instalar un agente de consola en Google Cloud, la consola de NetApp puede descubrir automáticamente información sobre los depósitos de Google Cloud Storage que residen en la cuenta de Google donde está instalado el agente de consola.  Se agrega un sistema de almacenamiento de Google Cloud a la consola para que puedas ver esta información.</block>
  <block id="985609e7805f0689e27615e3b599c194" category="paragraph">Puede ver detalles sobre sus depósitos de Google Cloud Storage, incluida la ubicación, el estado de acceso, la clase de almacenamiento, la capacidad total y utilizada, y más.  Estos depósitos se pueden utilizar como destinos para operaciones de NetApp Backup and Recovery, NetApp Cloud Tiering o NetApp Copy and Sync.</block>
  <block id="947d9294996f8955f80ff03bc9f99324" category="inline-link">Instalar un agente de consola</block>
  <block id="26fd8af3caa4a2081d41f48d8ea6546f" category="list-text"><block ref="97439b1e5c416900c657e46e3f6cda81" category="inline-link-rx"></block>en la cuenta de Google donde desea ver sus depósitos de Google Cloud Storage.</block>
  <block id="68ab6a6d7a40667d53edebc13dbf3f3a" category="list-text">Desde el menú de la consola de NetApp , seleccione *Almacenamiento* y luego *Administración*.</block>
  <block id="3be94e16cee7c087c2ed64b9fde6725c" category="paragraph">Poco después debería aparecer automáticamente un sistema de almacenamiento en la nube de Google.</block>
  <block id="1f040b1669214d2ec42a2dc81e1cdbdb" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de un sistema de almacenamiento en la nube de Google.</block>
  <block id="7fc41af047f19fa6008824c3b962bfde" category="paragraph"><block ref="7fc41af047f19fa6008824c3b962bfde" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0fbcf91b7ce25c3462b5cf49302ab9ad" category="list-text">Seleccione el sistema y seleccione una acción en el panel derecho si desea habilitar los servicios de la consola de NetApp con Google Cloud Storage.</block>
  <block id="a3034411dc5855900610ff3b3e738218" category="inline-link-macro">Vea qué servicios de la consola de NetApp están disponibles y aprenda a usarlos con sus depósitos de Google Cloud Storage</block>
  <block id="09d52cc74d65185618e3e7f6cebf9be5" category="paragraph"><block ref="afa4b80f3ed3d6f8dbe02302a1bd61bc" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="3baf5b637b04a23193dc298d42f92942" category="list-text">Seleccione *Ingresar al sistema* o haga doble clic en el sistema para ver detalles sobre los depósitos en su cuenta de Google.</block>
  <block id="2a915405a39225912a23c3f3e95eabe5" category="paragraph">Además de las columnas que aparecen de forma predeterminada, puede desplazarse por la página para ver propiedades adicionales del depósito; por ejemplo, la cantidad de etiquetas y el tipo de cifrado que se ha habilitado.</block>
  <block id="01e12de62fa77fda2815719aed8ff892" category="paragraph-title">¿Qué sigue?</block>
  <block id="6aa300e24ddf3ee5a99bbb1cf5bb4a72" category="inline-link-macro">Haga clic aquí para más detalles</block>
  <block id="c11d9a1abf7db811d71989ac30c4fd00" category="paragraph">Puede cambiar algunas configuraciones del depósito directamente desde la consola haciendo clic en<block ref="98246678a6b4f53f828068ceb430dd9d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para un cubo. <block ref="46472ff1878a0915ac417b4b33b1fe26" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="198cca19ca92b085c865c5298e3ad918" category="paragraph">Puede agregar nuevos depósitos haciendo clic en *Agregar depósito*. <block ref="d57c52dcffc5f4dd99aa7ac4c9f10f01" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="22c483e7262e3a6fa9373468ab803b8b" category="summary">Descubra las novedades de Google Cloud Storage en NetApp Console.</block>
  <block id="c36f7b01001c9368b68c15b5e6e226da" category="doc">Novedades de Google Cloud Storage en la consola de NetApp</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">6 de octubre de 2025</block>
  <block id="145634d473d937448dc7bdb5a6797ea7" category="section-title">10 de julio de 2023</block>
  <block id="52f479db147f5b791e9e52d65b82e4b9" category="sidebar">Comience a utilizar Google Cloud Storage con NetApp Console.</block>
  <block id="b8a01d27e4bfb237e9b96453c804f1f3" category="sidebar">Documentación de Google Cloud Storage</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Empezar</block>
  <block id="179541d836ec954dce16de1c1b8bcf5d" category="sidebar">Administrar depósitos de Google Cloud Storage</block>
  <block id="3d68ddcff8554ec7a179719384e80e1a" category="sidebar">Agregar cubos</block>
  <block id="9734d11f1da890ec7434857fd054fb47" category="sidebar">Cambiar la configuración del depósito</block>
  <block id="ab066b3292d8ab61ef3b5c77169cdd19" category="sidebar">Más información</block>
  <block id="61a0700c802690deb5dd6129f47c3282" category="sidebar">Documentación de Google Cloud Storage para la administración fuera de la consola de NetApp</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="sidebar">Consola de NetApp</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">Servicios de datos de NetApp</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="b83e711561263aa7a3404d6bb2624f6e" category="sidebar">Documentos de Google Cloud Storage</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="d32273f4c8b837bea371415ed255825c" category="sidebar">Agregar nuevos depósitos</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
</blocks>